【港區国安法】滙豐及渣打支持国安法 英首相發言人：「深切關注」

受政治人物和內地媒體批評未表態後，香港兩大英資發鈔銀行滙豐 （00005） 及渣打 （02888） 最新表態支持訂立「港區國安法」。不過，滙豐和渣打表態後，即受到英國方面的關注。英國首相約翰遜（Boris Johnson）發言人James Slack表示，英國政府「深切關注」滙豐和渣打的舉動。

Slack形容，中國正處於「違背對港義務」的風險中，若港區國安法正式實施，中國將直接違背對香港的義務。Slack指出，英國政府此舉是對滙豐及渣打的直接回應。他又相信，英國目前對此議題表達的訊息「清晰」，其國際伙伴也應有相同的看法。

香港總商會主席、香港上海匯豐銀行有限公司副主席兼行政總裁王冬勝早前接受新華社採訪，說香港商界普遍認為香港國家安全立法是一個正確方向，希望香港國家安全立法可以為香港帶來長遠的繁榮穩定。

兩邊不是人

hsbc抵撚死

賣國

制裁呢2間仆街銀行

連D銀行都知班西方國家得把口
好心啦

傻鳩銀行

達哥啲friend?

其實支那都係得把口

同一間銀行一個出黎話支持一個話反對咁會點

點會有事呀咪又係嘴炮

廢老銀行

美國迫緊英國出手

一直關注

係撚 得把口?
係咁收購國際企業 係香港呢D自己控制既地頭係咁郁手
係外國成立國有媒體洗外國人腦
大把大把個案啦 2020年啦 仲要一枝導彈射去你國土先叫郁手咩
睇下啦 支那一早公開講過核彈時代超限戰點玩 西方世界一直都冇防守過

冇錯 笑死

關注代表啲乜
醒少少喇 問簡單可以表現到比人睇我有回應既就係關注
即使香港有國安法 都唔會對呢兩間銀行有動作
連登仔唔好又打飛機喇好嗎

恒生都自求多福啦

5號仔快啲遷冊返黎畀支那回血
到時改埋名叫「中國（香港上海）滙豐銀行」

條數咁靚
拿拿聲半賣半送賣畀支銀